# Демонстрационный проект на Laravel 5

### Полное описание задания
Сделать _простой сайт на Laravel_, состоящий из следующих разделов:
* Главная страница
* Новости
* Галерея

#### Содержимое страниц
* Главная страница - просто текст
* Новости - список новостей
* Страница детального просмотра новости
* Галерея - просто ряд картинок с возможностью их увеличить

### Требования к фронтенду:
**Bootstrap 4** + **jQuery**

### Требования к бэкенду:
Сайт должен быть построен на фреймворке **Laravel**. В качестве БД необходимо использовать **MySQL**. Должна быть _возможность редактировать текст на главной_, _управлять новостными записями_, _загружать картинки в галерею_.

PHPDoc и _простейшие unit-тесты_ приветствуются.

===============================

#### Дополнительно реализованы:
* вывод дат по-русски
* отображение текущего контроллера и метода в правом верхнем углу панели навигации
* вывод тега description для страниц (если задан) и новостей (берутся первые 2 предложения из текста новости)
* переключение пагинации на упрощенный вид (кнопки «Назад» и «Далее») при просмотре сайта с мобильных устройств
* выделение активного пункта в меню в зависимости от текущей страницы
* ресайз загружаемых в галерею изображений (до размера 348х225)
* кнопка для прокрутки страницы вверх (в галерее)
* на главной странице галереи используется библиотека FancyBox (изображения открываются во всплывающих окнах)
